[沙中線] 紅磡站再有鋼筋不合格 一螺絲頭僅3至4個扭紋

路政署最新公布紅磡站開鑿混凝土最新檢測結果，在檢測的12支鋼筋中，一支位於東西走廊C3區月台層板近東面連續牆底部的鋼筋不達標，扭入螺絲帽的長度為36.69毫米。至今不達標鋼筋的總數增至32支。

在東西走廊C1區月台層板近西面連續牆底部，發現一個未經連接而未能進行測試的螺絲帽和鋼筋，螺絲頭約有3至4個扭紋，比正常10至11圈扭紋少。而在東西走廊香港體育館區月台層板近東面連續牆頂部，亦發現兩個只有一邊接駁上鋼筋的螺絲帽。

另外，港鐵亦在不屬於測試位置的東西走廊C3區月台層板近東面連續牆底部，發現一條止水帶在混凝土內。

止水帶得 咁紙皮都得啦